# Making a quiz on Computer Science

# Starting parameters
score = 0
tries = 0

q1 = "What is 1 + 1"
print (q1)
a1 = int(input('What is the answer?'))
if a1 == 2:
    print('Correct!Next question')
    score += 1
else:
    print ('Wrong answer! Try again!')
    tries += 1
    
q2 = "What is 2 + 2"
print (q2)
a2= int(input('What is the answer?'))
if a2== 4:
    print('Correct!Next question')
    score += 1
else:
    print ('Wrong answer! Try again!')
    tries += 1
    if tries == 3:
           print ('No more chances! Start again')

q3 = "What is 3 + 3"
print (q3)
a3= int(input('What is the answer?'))
if a3 == 6:
    print('Correct!Next question')
    score += 1
else:
    print ('Wrong answer! Try again!')
    tries += 1
    if tries == 3:
           print ('No more chances! Start again')

q4 = "What is 4 + 4"
print (q4)
a4 = int(input('What is the answer?'))
if a4 == 8:
    print('Correct!Next question')
    score += 1
else:
    print ('Wrong answer! Try again!')
    tries += 1
    if tries == 3:
           print ('No more chances! Start again')
    
q5 = "What is 5 + 5"
print (q5)
a5 = int(input('What is the answer?'))
if a5 == 10:
    print('Thats the end of the quiz!')
    score += 1
else:
    print ('Wrong answer! Try again!')
    tries += 1
    if tries == 3:
           print ('No more chances! Start again')

if score == 5:
    print ('Congratulations! You got all the questions!')
elif score == 0:
    print ('You really need to brush up on your studeis!')
else:
    print ('Your score is', score)

do {a1 = int(input('What is the answer?'))}
    while a1 > 2 or a1 < 2
    if tries == 3:
           print ('No more chances! Start again')


# Making a quiz on Computer Science

# Starting parameters
score = 0
tries = 0

print ('Warning! You have only three tries and your answers are case-sensitive!')
q1 = "What does HTML stand for?"
print (q1)
a1 = str(input('What is the answer?'))
if a1 == "Hypertext Markup Language":
    print('Correct!Next question')
    score += 1
else:
    print ('Wrong answer! Try again!')
    tries += 1
    
q2 = "_ is a computer network which is controlled and administered by a single entity such as company or organization"
print (q2)
a2 = str(input('What is the answer?'))
if a2 == "Intranet":
    print('Correct!Next question')
    score += 1
else:
    print ('Wrong answer! Try again!')
    tries += 1
    if tries == 3:
        print ('No more chances! Start again')
        return a2

q3 = "How many characters should a strong password have at least?"
print (q3)
a3 = int(input('What is the answer?'))
if a3 == 8:
    print('Correct!Next question')
    score += 1
else:
    print ('Wrong answer! Try again!')
    tries += 1
    if tries == 3:
        print ('No more chances! Start again')

q4 = "What type of software is an Operating System?"
print (q4)
a4 = str(input('What is the answer?'))
if a4 == "System Software":
    print('Correct!Next question')
    score += 1
else:
    print ('Wrong answer! Try again!')
    tries += 1
    if tries == 3:
        print ('No more chances! Start again')
    
q5 = "Give one type of Robot"
print (q5)
a5 = str(input('What is the answer?'))
if a5 == "Pre-programmed robot":
    print('Thats the end of the quiz!')
    score += 1
elif a5 == "Humanoid robot":
    print('Thats the end of the quiz!')
    score += 1
elif a5 == "Autonomous robot":
    print('Thats the end of the quiz!')
    score += 1
elif a5 == "Teleoperated robot":
    print('Thats the end of the quiz!')
    score += 1
elif a5 == "Augmenting robot":
    print('Thats the end of the quiz!')
    score += 1
else:
    print ('Wrong answer! Try again!')
    tries += 1
    if tries == 3:
        print ('No more chances! Start again')
            
q6 = "In a _ database management system model, data is stored in a parent-children relationship"
print (q6)
a6 = str(input('What is the answer?'))
if a3 == "Hierarchical":
    print('Correct!Next question')
    score += 1
else:
    print ('Wrong answer! Try again!')
    tries += 1
    if tries == 3:
        print ('No more chances! Start again')


if score == 5:
    print ('Congratulations! You got all the questions!')
elif score == 0:
    print ('You really need to brush up on your studeis!')
else:
    print ('Your score is', score)
